中國呼籲銀行放棄2120億美元的利潤以資助企業貸款

中國呼籲銀行放棄2120億美元的利潤以資助企業貸款

中國政府正在超越其貨幣政策工具箱，以釋放資本並將資金直接用於該國現金短缺的企業，幫助經濟擺脫四十年來最嚴重的衰退。

政府呼籲銀行今年犧牲高達1.5萬億元人民幣（2120億美元）的利潤，以資助廉價貸款，削減費用，推遲償還貸款並提供更多無抵押貸款，以幫助小型企業度過由冠狀病毒引起的經濟衰退封鎖。

另外，中國國務院在周三晚間發出信號，稱將削減銀行在央行持有的準備金數量，以釋放更多資金以刺激貸款。

“我們正在通過利率改革來指導市場降低貸款利率，”中國人民銀行行長易綱週四在陸家嘴論壇上表示，確認此舉實際上是降息了。“敦促金融機構犧牲利潤，使公司借款人受益，幫助降低借款成本。”

易綱補充說，中國人民銀行將通過指示金融機構提供較低的貸款利率，以低利率增加新資金以使借款人可以直接使用以及削減服務費來實現這一目標。

根據中國銀行業和保險監督管理委員會（CBIRC）的數據，要犧牲的利潤將約佔2019年商業銀行業全部淨利潤的75％。

中國的41萬億美元銀行體系在2019年累計實現利潤約2萬億元人民幣（2821億美元）。

為支持公司而犧牲利潤的計劃將加劇銀行業的看跌情緒，而Covid-19爆發已經掩蓋了這種看跌情緒。

週四，中資銀行股在香港和內地市場普遍下跌。

根據Wind數據，追踪上海和深圳上市的36家銀行的指標下降了0.4％。中國最大的銀行中國工商銀行（ICBC）領跌，上海股市下跌1.3％，至人民幣5.19元。

國信證券（Guosen Securities）分析師嚴翔在周四的報告中寫道：“利潤的放棄本質上是降息，旨在降低所有企業的借貸成本，這表明政策仍在繼續。”

浙商證券首席分析師李超表示，放棄利潤可能會使今年全年的加權平均貸款利率降低0.68個百分點。

野村證券（Nomura）首席中國經濟學家陸挺表示，中國人民銀行可能會降低中期貸款利率，以很快降低貸款最優惠利率（LPR），但降低基準存款利率的可能性似乎正在減弱。

由於大流行造成的第一季度經濟收縮，中國人民銀行今年已兩次下調基準貸款利率。上一次調整是在4月20日，將一年期LPR從4.05％降低到3.85％。

然而，此舉與美聯儲3月份大幅降息至接近零相形見war。美國中央銀行上週表示，有可能在2022年之前保持低利率。

中央政府要求銀行犧牲大部分利潤的呼籲可能令中國金融業感到意外，但並非沒有事先警告。

中國總理李克強在5月下旬提交給全國人民代表大會的年度工作報告中，鼓勵銀行交出一定數量的利潤，以幫助遭受大流行的企業，儘管他當時並未詳細說明。

支持經濟增長的最新舉措是在經濟逐步改善的同時，儘管仍然存在一些弱點。

以較低的成本提供額外信貸的措施主要是為了幫助小型私營企業，尤其是服務行業的小型私營企業，這些企業正努力從鎖定中恢復以控制病毒。

在發現了新的感染群之後，北京成千上萬的小型企業現在正面臨第二波感染的威脅。首都的當局封鎖了城市的大部分地區。

中國經濟上個季度萎縮了6.8％，是自1992年創下這種記錄以來的首次季度收縮。

金融機構是中國內地最賺錢的企業之一。

由於中央銀行的指導利率，銀行享有很高的淨息差，在過去的三十年中已經取得了可觀的利潤。在A股市場上，它們通常佔所有上市公司利潤總額的一半以上。

李克強主持的國務院在周三的聲明中表示，中國將繼續利用降準的存款準備金率（RRR）來保持充足的市場流動性，因此“加大力度解決融資困難和緩解資金壓力” 公司”。

中國央行今年已三度下調存款準備金率，共向銀行體系注入了1.75萬億元。

野村證券的陸挺在周四的報告中預測：“降準可能很快就會出現，甚至在本週末也可能如此。”

浙商證券的分析師同意，根據以往的經驗，可能在兩週之內下調存款準備金率。

中信證券的分析師預計下一次下調幅度為0.5個百分點。

借個位 立會事實處

HSBC使唔使跟呢

無所謂啦！支那寶電字貨幣、係電腦扲幾下、十萬萬億都得
純粹數字遊戲 得淡笑

咁即係叫其他紅二代攞錢出嚟救國

而家自己搞死埋香港死得仲快。邊有人咁On9同人講你唔聽我講，我就打爛自己個生財工具。

存款準備金 ? 一早無晒啦 , 釋放條毛 ?

工中農建 唔洗派息

呼籲定放風

點解唔印錢

共產

支爆近了
支那豬應當悔改

呼籲就冇人做啦

因為冇美金

叫銀行做善堂 自己就唔洗出錢了

中共印多d錢出嚟 佢唔講 鬼知咩

借完錢走資去外國
又fatfat

因為人民幣唔係國際流通，更加唔係好似美元咁全球最普遍交易同避險貨幣。

所以人民幣無限印錢只會做成通漲。

無限印錢救經濟而唔會爆煲同大幅通漲係美元的專利。Trump喺其他國家咁玩無限QE的話，一早就超通漲了。

產已共

其實支那係唔係複製既八十年代既日本？

印左唔知幾多億倍鳥
電子化可以比7常萎接button cut幾個0

中國模式優勝處
唔需求印QE造成貧富懸殊，直接問大財團攞

(搵支槍頂住你) 不如你考慮下將利潤投放去企業貸款, 其實只係建議, 唔做都無問題架.

你就想

支那死要面子

其實降左咁多次儲款準備金
依家仲有幾多%

支那: 你地唔撚好賺錢, 倒水救我黨呀仆街!

咁點解唔派錢
全世界都派緊，姑寒到好似特衰正苦都派

內銀

好明顯中共係想
搵個理由連銀行體系
啲錢都要埋
睇嚟中共真係玩完啦
中國要打仗啦

銀行好多時都會
借錢比一啲假嘅公司
然之後大家互相攞晒啲錢
跟住再做壞帳
中共割韭菜嘅方式

共產黨上面養唔起班人啦
寧願得罪晒啲銀行去救翻其他黨員
1兆國債電商追税又玩假借貸
中共真係痴咗線

呢個習近平細個肯定
比共產黨折磨得好利害
而家精神有問題
一心要推到中共
習近平先係曱甴皇
將自己同共產黨一齊埋葬

傻仔先買中國股

大家打工唔可以賺錢同出糧，聽到未？
全力實行有特色經濟模色

真共產

幾個月前睇好似係8.7%

樓主有冇更多source?

如屬實 經濟頂唔到幾耐

貪污就政府來，救濟市民就銀行做

你有前途

共你既產

hsbc要幫下手啦

唔係國際流通就唔會超通脹？？

咁津巴布韋點搞到咁？

佢靠係貸款債劵，今次仲要無抵押，想銀行死嗎

this is an order

你唔好去搶

2120億碎銀啫

再嚟轉香港洗白白

銀行無銀只係一間殼

同搶冇分別

之前唔係每人派左2蚊咩

印美金啦，咁叻造假

政府俾得起，只係唔想自己頂條數借出去，就搵銀行挨義氣低息借俾啲高風險企業共渡時艱，隨時變晒壞賬收得返果啲又低息

習總鎮魂曲

咪唔係國際流通
咪超通脹

咪即係充公

使乜呼籲

直接強制徵收咪得囉

麻鬼煩

迫銀行借比小型企業
姐係要佢地玩p2p果套
大把壞帳

所以要走資

支持

咪縮呀

oh 睇錯野

我係銀行既話
彩你都on9

地方債成4.6兆(唔信咁少)
中國好多官靠做GDP貪污
政府無錢找數商家無錢還
成個貪污受賄收益停擺咗

賣奴隸嘅國家無單接
重有咩可撐住個經濟
如美國軍事力量不足
重點樣撐得起美金丫

以中共一向手臭摸邊樣死邊樣既一貫手法
今次掂親銀行應該就好大鑊

仆街 星期一走埋啲收息內銀先

你諗下,支那幾多億人先,派錢13億每人一千都派到破產

富中國特色社會主義行極右法西斯資本主義忽然共你個產

鬼叫佢整單COV返黎咩
真係自斷水糧 食草都係挨得一陣

又可以沽大貓

噢，銀行股

有小小唔明
支共唔係話割就割架咩, 點解仲要呼籲

咁以後冇人肯做生意啦

銀行收皮其他都好難做喎